\begin{task}{23.7}
  Относительно прямоугольной декартовой системы координат дана точка
  $M(x, y, z)$. Найти координаты точки $M_1$, симметричной точке $M$:

  а) относительно начала координат;

  б) относительно плоскости $Oxy$;

  в) относительно оси $Oz$.
\end{task}

\begin{solution}
  a) $\overrightarrow{OM_1} = - \overrightarrow{OM}$ $\implies$
  $M_1(-x, -y, -z)$. \\
  б) $y_M = y_{M_1}$, $x_M = x_{M_1}$. $pr_z \overrightarrow{OM} = -pr_z
  \overrightarrow{OM_1}$ $\implies$ $z_M = -z_{M_1}$. $M(x, y, -z)$. \\
  в) $z_M = z_{M_1}$. $pr_{Oxy} \overrightarrow{OM} = -pr_{Oxy}
  \overrightarrow{OM_1}$ $\implies$ $x_M = -x_{M_1}$, $y_M = -y_{M_1}$.
  $M(-x, -y, z)$.
\end{solution}
